粉飾太平！中國趕2020前脫貧 最新進度「1面牆」

〔即時新聞／綜合報導〕中國國家主席習近平宣示要在2020年前讓中國貧戶「脫貧」，地方政府也被要求積極介入輔導，近期內網路上瘋傳一系列「扶貧」照片，官方將各農村貧戶平房的1面牆粉刷如新，但實際情況並沒有改變，被網友笑稱「正港粉飾太平」。

臉書上近期內盛傳幾張照片，從中可見中國貧窮地區農村的平房，面向道路的1側全被官方漆成嶄新模樣，還在空地搭起柵欄種植花草，但屋舍其他地方如屋頂、內牆等從外面較不易發覺的地方，全都還是維持原樣，1名老屋主看似無助地坐在黃土地上。

《多維新聞網》對此查證，透過此系列「扶貧」照片中出現在牆上的電話號碼，可查出照片所在地為山東省日照市，而當地的莒縣、五蓮縣均被中國當局定義為「國家級貧困縣」，雖然高層推動「脫貧」計畫，但窮鄉僻壤貪汙問題嚴重，浮報預算、私吞公帑的事情令中國中央無可奈何。

許多網友知悉此事後，均感到相當不可思議，紛紛留言指出「真是奇觀了，可以整修成這樣」、「簡直是亂搞，跟人民的需求完全脫節」、「陰陽工程」、「地獄鬼國」、「外牆拉皮」、「共產黨專制常作這種毫無意義的事」、「啥都做假有意思嗎？」。

落哂格
人地俾要油全間屋既預算
佢就油一面

支爆前夕

北韓

已經唔知講咩好

有創意，又贏

點解唔直接改圖呢？改幾座lFC上去咪得囉

諗起北韓d 樣板村

之前同座山噴油都試過啦

油綠山, 油白牆
全國又脫貧又綠化成功

好正常 不嬲都係咁做
支那人性格

exac7ly

同一招2011年深圳搞大運會用過，龍華龍崗一帶公路睇到的農民房都係咁油一面

中國好先進既又一例證

我以為只會用紙板

俾呢個政黨騎住，真係好丢架

果塊草地仔圍欄真係世界級

北韓都唔做呢d戇鳩野啦

香港果個「樓宇更新大行動」咪一鳩樣

油下外牆算鳩數

舊樓果d爛窗、天台漏水、水喉水渠舊完全無人理

你話 人地個柳京飯店都玩呢招

所以話佢兩個真係難兄難弟

基本上 辔以前封建制度冇分別 皇帝出巡 就將最好拎畀佢睇 看似國泰民安 實制係廢到唔識講 呢啲真係等玩完